作為一個勇武主義人士，我想向所有抗爭者作出澄清同寄語

香城保衛戰已經持續左六個幾月，眼見香港人起初嘅急速進步，果敢團結，的確令我好感動，亦令我一度望見勝利嘅曙光。明白呢六個月抗爭所傳遞嘅訊息同意識形態較多，對於part-time 抗爭嘅大部份香港人嚟講可能好難去消化，導致好多抗爭者（不論係持乜嘢抗爭主義）都對呢場抗爭產生左一啲刻板思想同錯誤理解。因此好想藉住呢個機會向大家講下我嘅一啲意見（帶定頭盔，呢個純粹係我個人嘅意見）。

1. 「勇武」與「前線勇武」定義

在我角度而言，「勇武」並唔係講緊著左blackbloc或者gear，亦唔止係講緊以武抗暴（暴政&暴警&紅藍黑資產）嘅抗爭手法。

勇，係一種「勇於面對呢個政權同警權恐懼」嘅心理狀態。武，係指將呢種心理狀態實踐成實際行動嘅行為模式。簡單嚟講，面對目前來自警/政權嘅實質武力恐怖同白色恐怖，仍然願意投入抗爭嘅每一位，都係勇武。

係我眼中：

👉Dayday和你Lunch 嘅打工手足係勇武
👉民間集會遊行搞手係勇武
👉仍然會貼連儂牆嘅文宣手足係勇武
👉冒著風險買物資同車我哋嘅家長係勇武
（容許我叫佢哋做爸爸媽媽）
👉勇於表態嘅黃店係勇武
👉參選議員嘅素人手足係勇武
👉願意支援呢場運動嘅律師係勇武
👉Dayday係Facebook狙擊TVB 廣告商嘅手足係勇武
👉開發與抗爭相關Apps/website 嘅手足係勇武
👉銀髮都係勇武
👉用任何方法打國際戰嘅手足係勇武

* 除咗上述種種，好多以唔同形式堅持抗爭嘅手足都係勇武。

* 我之所以咁詳細列舉，係因為我知有好多手足係佢哋日常生活當中都默默咁抗爭。（例如：日日係狙擊TVB 廣告商嘅手足、國際戰線嘅手足同以IT 形式抗爭嘅手足等）。我好想透過呢個message 俾大家知道佢哋嘅努力，可以的話亦希望大家能夠關注多啲佢哋，並加入去幫助佢哋。

咁何謂「前線勇武」呢？

「前線勇武」並非指企係抗爭前線嘅人士，而係喺貫徹上述「勇武」嘅身心理準備外，行動於抗爭前線抗暴（暴政&暴警&紅藍黑資產）嘅抗爭者，例如：裝修師、滅煙隊、Set RB手足、打狗勇士、魔法師等。

我清楚係埋土事件之後好多「和理非」同「勇武」手足都有意成為唔同職能嘅「前線勇武」。的確，係最近唔同嘅抗爭中我見番好多blackbloc、多番人企係前線、多咗人做裝修同用魔法。我理解因為經驗問題，所以有唔少新晉「前線勇武」做法可能唔完美，但需改善。

其實「前線勇武」除左「貫徹上述勇武」同「行動於抗爭前線」外，心理上要有足夠準備，包括「被捕、被判十年、被自殺消失、被虐待、被當場死亡將」等迎接實際性同社會性死亡嘅準備。冇，都至少要有「身體可能會被造成永久傷害」嘅準備。

其次，就係要做到「時刻思想清晰」。眼見好多手足落到場先開始計劃同討論自己/自己team 要做啲乜。最後換裝時以經比人捉左/on居居咁企係好需/帶唔夠足夠工具/未開始做已經比人target 同捉左/做完嘢唔知邊度可以安全換裝⋯

作為一個稍有經驗嘅「前線勇武」，我自己會係事前同team 人做好準備，set 好目標同策略。確保自己每次行動都要有一定目標去做，而且能安全（最少危險地）進/離場。而且，去到現場真係要知道自己做緊乜嘢 & 將會做乜嘢，個目的係啲乜嘢。

2. 「前線勇武」應有尊嚴

再次重申，哩個純粹係我個人見解。眼見好多人手足自己唔帶物資，去到現場先搵物資站/家長/和理非攞，甚至有人直頭將件事當左做應份咁⋯

雖然話大家都係命運共同體，應該互相支援，但唔應該形成依賴，好輕率地用火魔/棄Gear/唔帶工具（水、索帶等）。我哋自己要做好自己岡位使命同準備，方能無愧「前線勇武」呢個名。

3. Blackbloc 同「落雨開遮」的重要

Blackbloc同雨傘除咗係維持呢場抗爭嘅象徵，更係用嚟cover 勇武手足，比佢哋完事之後可以安全換裝離開。所以，無論咩活動，都希望至少和理非可以著黑衫褲冋帶帽。當然，自己都要帶定其他衫褲，for 自己又好，for 其他手足都好。

另開，「落雨開遮」係遮手足，唔係鳩遮。手足裝修紅綠燈，你哋係應該開遮遮上面嘅手足，唔係遮下面條柱/其他開遮手足！

———————寄語

最後，我好想同大家講，無論你係持乜嘢抗爭主義嘅手足（和理非、勇武、前線勇武、冷軍），亦不論你係乜嘢政治立場嘅人士（泛民、焦土、港獨、熱狗、中立），哩場仗一輸，大家都會被清算！唔好永遠依賴人哋幫你哋抗爭爭取！

加油啦！香港人！我哋頂唔到太耐㗎啦！

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

不割蓆，不分化，不督灰
不冷卻，不習慣，不麻目

甴近平
曱甴平

同意就幫推，打左好耐

推

講得岩

Push

ush

pisg

puag

P牌推唔到

幫推

贊

多謝你哋既付出，另外想講，如果有需要，我支持你地棄gear

我都會改變自己心態

值得一睇咁, mark 住先

危險嘅時候棄絕對可以，
但有啲人棄得太輕率（sor for 自己team...)
覺得一定會有家長可以俾返佢。
所以想提下！

可以睇埋我以往嘅一啲長篇文章～
唔好怪我以前都係左膠

大家都要進步，一齊加油

再推

呢個符合我心目中對勇武既定義。

Push, 想問你點睇連登仔不停鬧「捉鬼」
現場睇，有咁多人「提鬼」咩？

保護自己，講得既野先好講

Pish

借完人AC記得還

同意

轉載自TG唔知邊個寫嘅

樓主你講緊既係小隊既前線 所以可以做好晒planning或者準備得好啲

但係有啲手足單拖 冇自己哨又冇人幫手 好難真係未落到場就知道晒個情況黎決定進一步行動 去到先發現個情況唔同自己expect咁
btw好文

所以單拖既要SET低少少易少少達到既目標同埋睇密d TG CHANNEL

單拖真係好難搞⋯

對於有人係連登捉鬼，我表示唔割蓆。
但如果好似1.1 咁現場捉，就必須要屌
（I mean 比佢知道唔可以咁捉）
唔捉鬼（除非真係好明顯係狗），
但係大家都一定要時刻保持警覺，
預防便衣捉人。

我認為，與其捉鬼，不如將佢哋所做嘅嘢「道德高地化」

如果有時間，建議睇埋我呢篇文章：

「和理非抗爭模式如何實踐香港人報仇」(1) 心態篇

原來你只係轉載？

係呀! 咁你幫唔幫我推啊?

Agree...

好文請幫推

好文

其實可能達唔到都要走喇，如果包圍網已經有初形

係！要有警覺性同危機意識，一發現有唔妥就要閃

街頭抗爭不可被其他方式取代

可以，商場shopping is recommended

講得啱，勇武係心態。突破心理障礙，付諸實行係前線勇武。光復香港，時代革命！

呢個表情咩意思？

「知行合一」

推唔郁啊你真係同你個名一樣...

字面意思

巴打下次開喺時事台好啲

收到巴打

推 團結才贏
好老土 但真的

同意
721 831 101 1111 1112 1117 1118

永不忘記

永不原諒

手足介唔介意用腦魔push ?

I love 腦魔

agree

團結，進步

香港獨立，唯一出路

香港獨立
唯一出路

咩意思先？

香港獨立，唯一岀路

推post 求其㩒

和勇不分
香港人，一定要贏！

一定要贏

有幾好？

好到
巴打好比心機打
推

支持

請勇武不要割我

腦魔枝雷射槍唔見咗

唔係我寫㗎唔好屈我
我轉載㗎咋

剩低呢個

我覺得勇武定義反而唔應咁廣闊

好多時set rb同「裝修師」呢類對死物做野既，風險其實唔大，和理非其實係有能力承擔呢類型既風險，但往往呢堆工作被歸納為「勇武先至做」，搞到好多和理非卻步、覺得非自己無能力所及。

而且好多時「裝修師」等既blackblock喺真係對狗既時候又會得個跑字，射下tg都跑，自poly一役後呢類「勇武」經常出現，雖然我知「偽勇」好難聽，但佢地自以為係勇武但係行徑上真係唔係勇武。

吖屌 唔係你寫又話打好耐

幫你推

係喎！屌！
咁原著寫左好耐，幫手推

推！！

欣賞你！手足加油！

今日仲上街
都係勇武派

裝修風險其實好大，特別商場多Cam

推 諗清楚目標

唯有自己打

推呀

最緊要搵丁自己個位置，幾前幾後都唔係重點

幫推 絕對信任前線手足

哎呀係喎

感激不盡

啱

手足

唔出刀，無資格搶勇武光環

甴近平

寄語......， 收皮喇，你邊位呀？ 唔知以為你孫中山，用「寄語」呢個term

Sor for 中文差

不完美，需改善

加油 邊個都係

清晰
多謝手足

推推

巴打起起佢底 唔洗理d傻鳩

個長度岩岩好多謝
推呀

2020 雙普選

多謝所有勇武

認同要有清晰目標

真心好文章
點可以唔推

誠意滿分大力推

單拖 here

單拖唯一嘅好處就係想入就入想走就走, 行動靈活好多, 同埋唔驚同人走散, 見好多小隊打完一輪之後就走散曬, 又要花時間去揾人, 有啲甚至變成各打各

不過如果要搞大單嘢就唔洗諗, 一定要小隊去做, 所以單拖做到嘅嘢其實有限, 除非你係特工級數

騎士精神

721 811 831 101 114 1111

第2點好on9
你叫勇武自己帶曬所有架生係身係咪想佢地比人搜到野
和理非已經乜都冇做連物資都唔洗帶想點
訓係到贏?

唔係帶曬，但唔好全部唔帶

Respect 單拖巴

講得好

Help pish

不能夠只有我看到，推

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

推上熱門

[ 北區宣言及行動POST ] 1.5 光復上水大遊行

blackblock咗驚鬼有cam咩

thx, push

開遮真係好重要
分分鐘救返手足一命
仲有擋到好多不必要既畫面
新聞睇返個觀感亦會唔同

❤️

光復香港，時代革命！

推，眼濕濕

原本以為自己只可以做和理非
好多謝你咁講
令我變左個小勇武
哈..........

似和理非飛機文

單拖手足
其實都仲有唔少手足係單拖嫁
見過黎明行動果陣有啲手足係單拖堵路
利申：路過睇到
新一年希望所有手足都繼續進化，希望真係可以煲底見